---
sidebar_position: 0
---

# Введние в HTML

Что значит программа **«возвращает»** значение после выполнения? Программа может выполнить код и вернуть, то есть отдать, результат своей работы для дальнейшего использования.

Например, вы размышляете, сколько молока нужно купить, чтобы хватило на все выходные и вам, и коту. Задача нетривиальная, поэтому вы решили позвонить другу:

— Сколько будет дважды два? — спрашиваете вы.

— Четыре, — быстро отвечает вам друг.

— Значит, надо купить четыре пакета молока! — решаете вы.

Своим ответом друг «вернул» вам значение «четыре». Вы получили ответ на свой вопрос и смогли что-то сделать с этим ответом (использовали его, чтобы составить список покупок). То же самое делает команда 2 * 2. Она умножает два числа и возвращает значение 4 (здесь всё логично).

А вот если бы вы, во время телефонного разговора, попросили друга умножить два на два и написать результат на листочке, вы бы не услышали в ответ «четыре». Друг бы записал ответ на бумаге, но вы бы ничего не смогли сделать с этим результатом.

Точно так же работает `console.log`. Вы просите команду вывести произведение чисел `console.log(2 * 2)`, она выводит в консоль 4 и всё. Как ваш друг, который просто записывает ответ, ничего вам не говоря. Получается, что на самом деле `console.log` ничего не возвращает, то есть возвращает «ничего». Такое «отсутствие значения» в JavaScript обозначается ключевым словом undefined («не определено», англ.). Его мы и видим в последней строчке.

Команда `console.log` выводит в консоль и другую информацию. Например, она показывает тип выводимых данных. С разными типами данных можно производить разные действия, поэтому программисту важно знать, с чем он работает. В нашей консоли тип данных выводится в скобках, например (String) или (Number).

